# Solucionario  
# Contar registros (count)

# Ejercicio 01
## Trabaje con la tabla llamada "medicamentos" de una farmacia.

## Elimine la tabla:

```sql
drop table medicamentos;
```
## Ingrese algunos registros:

```sql
create table medicamentos(
    codigo number(5),
    nombre varchar2(20),
    laboratorio varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3),
    fechavencimiento date not null,
    numerolote number(6) default null,
    primary key(codigo)
);
```
## Ingrese algunos registros:

```sql
insert into medicamentos
values(120,'Sertal','Roche',5.2,1,'01/02/2015',123456);

insert into medicamentos
values(220,'Buscapina','Roche',4.10,3,'01/02/2016',null);

insert into medicamentos
values(228,'Amoxidal 500','Bayer',15.60,100,'01/05/2017',null);

insert into medicamentos
values(324,'Paracetamol 500','Bago',1.90,20,'01/02/2018',null);

insert into medicamentos
values(587,'Bayaspirina',null,2.10,null,'01/12/2019',null);

insert into medicamentos
values(789,'Amoxidal jarabe','Bayer',null,null,'15/12/2019',null);

```
## Muestre la cantidad de registros empleando la función "count(*)" (6 registros)

```sql
SELECT COUNT(*) AS cantidad_registros FROM medicamentos;

```
## Cuente la cantidad de medicamentos que tienen laboratorio conocido (5 registros)

```sql
SELECT COUNT(*) AS cantidad_medicamentos_con_laboratorio
FROM medicamentos
WHERE laboratorio IS NOT NULL;

```
## Cuente la cantidad de medicamentos que tienen precio y cantidad, con alias (5 y 4 respectivamente)

```sql
SELECT 
    COUNT(precio) AS cantidad_medicamentos_con_precio,
    COUNT(cantidad) AS cantidad_medicamentos_con_cantidad
FROM medicamentos
WHERE precio IS NOT NULL AND cantidad IS NOT NULL;

```
## Cuente la cantidad de remedios con precio conocido, cuyo laboratorio comience con "B" (2 registros)

```sql
SELECT COUNT(*) AS cantidad_remedios
FROM medicamentos
WHERE precio IS NOT NULL AND laboratorio LIKE 'B%';
```
## Cuente la cantidad de medicamentos con número de lote distinto de "null" (1 registro)

```sql
SELECT COUNT(*) AS cantidad_medicamentos_con_numero_lote
FROM medicamentos
WHERE numerolote IS NOT NULL;
```
## Cuente la cantidad de medicamentos con fecha de vencimiento conocida (6 registros)

```sql
SELECT COUNT(*) AS cantidad_medicamentos_con_fecha_vencimiento
FROM medicamentos
WHERE fechavencimiento IS NOT NULL;

```